
\begin{center}
\begin{figure}
\begin{center}
\includegraphics{lilypond/Ex7-73.png}
\caption{Ejemplo 73.
Giulio Caccini, comienzo de `Ardi, cor mio',
(a) transcripto tal cual aparece en
Florencia, Bibl. Naz., M5 Magl. XIX.66, p. 131
(y casi exactamente igual aparece en
Bruselas, Bibl. du Cons., MS 704, pp. 77--81);
(b) tal como aparece ornamentado en
Caccini, \textit{Nuove Musiche}, Florencia, 1602
(revisado por H. Wiley Hitchcock). % and reproduced here by kind permission
\label{ex7-73}}
\end{center}
\end{figure}
\end{center}

\begin{center}
\begin{figure}
\begin{center}
\includegraphics{lilypond/Ex7-74.png}
\caption{Ejemplo 74.\label{ex7-74}}
\end{center}
\end{figure}
\end{center}

\begin{center}
\begin{figure}
\begin{center}
\includegraphics{lilypond/Ex7-75.png}
\caption{Ejemplo 75.
M. de la Barre, \textit{Airs à deux parties}, París, págs. 12 en adelante,
sugiere breves ornamentaciones adicionales y un couplet
para una sarabanda vocal.
\label{ex7-75}}
\end{center}
\end{figure}
\end{center}

\begin{center}
\begin{figure}
\begin{center}
\includegraphics{lilypond/Ex7-77.png}
\caption{Ejemplo 77.
Geminiano Giacomelli, \textit{Merope}, Venecia, 1734,
comienzo de `Quell' usignolo',
(a) tal como está escrito,
(b) libremente ornamentado, incluyendo una cadenza relativamente breve,
por Farinelli (propiamente Carlo Broschi),
repr. por Franz Haböck, \textit{Die Gesangkunst der Kastraten},
Viena, 1923, pág. 140,
de un manuscrito no identificado
(en realidad se trata de Österreichische Nationalbibliothek MS 19111 No. 3, Viena).
\label{ex7-77}}
\end{center}
\end{figure}
\end{center}

\begin{center}
\begin{figure}
\begin{center}
\includegraphics{lilypond/Ex7-78.png}
\caption{Ejemplo 78.
Corelli, op. V, No. 1,
(a) en la primera edición,
(b) ornamentación por la edición de Roger de 1715
%(tal vez según Corelli, mucho tiempo después).
(probablemente según Corelli, recopilado muchos años después por Roger).
\label{ex7-78}}
\end{center}
\end{figure}
\end{center}

\begin{center}
\begin{figure}
\begin{center}
\includegraphics{lilypond/Ex7-79a.png}
\caption{Ejemplo 79a.
Arcangelo Corelli, Sonatas para violín, op. V, Roma, 1700, No. 9,
con elaboraciones ornamentales libres
(primera mitad del siglo XVIII)
por Francesco Geminiani,
impreso por Sir John Hawkins,
\textit{A General History \ldots of Music},
Londres, 1776, ed. de 1875, II, págs. 90 en adelante
(y en Hans-Peter Schmitz,
\textit{Die Kunst der Verzierung},
Kassel, 1955,
y ed., Kassel, 1965, págs. 62--9);
tocar las apoyaturas breves, acentuadas, sobre el pulso.
\textit{(N. del T.: véase también los ejemplos 79b, 79c y 79d.)}
\label{ex7-79a}}
\end{center}
\end{figure}
\end{center}

\begin{center}
\begin{figure}
\begin{center}
\includegraphics{lilypond/Ex7-79b.png}
\caption{Ejemplo 79b.
\label{ex7-79b}}
\end{center}
\end{figure}
\end{center}

\begin{center}
\begin{figure}
\begin{center}
\includegraphics{lilypond/Ex7-79c.png}
\caption{Ejemplo 79c.
\label{ex7-79c}}
\end{center}
\end{figure}
\end{center}

\begin{center}
\begin{figure}
\begin{center}
\includegraphics{lilypond/Ex7-79d.png}
\caption{Ejemplo 79d.
Último movimiento;
versiones cotejadas por Sol Babitz
y comunicadas en forma privada.
\label{ex7-79d}}
\end{center}
\end{figure}
\end{center}

\begin{center}
\begin{figure}
\begin{center}
\includegraphics{lilypond/Ex7-80.png}
\caption{Ejemplo 80.
J. B. Loeillet,
Sonata en Fa mayor para flauta, violín u oboe,
Largo, últimos compases,
breve cadenza escrita
(ed. Hinnenthal, Berlín, 1945).
\label{ex7-80}}
\end{center}
\end{figure}
\end{center}

\begin{center}
\begin{figure}
\begin{center}
\includegraphics{lilypond/Ex7-81.png}
\caption{Ejemplo 81.
Corelli, Op. V No. 7,
(a) notación del original;
(b) mi propuesta de ornamentación;
(c) para la repetición.
\label{ex7-81}}
\end{center}
\end{figure}
\end{center}

\begin{center}
\begin{figure}
\begin{center}
\includegraphics{lilypond/Ex7-81cont.png}
\caption{Ejemplo 81 (continuación).
\label{ex7-81cont}}
\end{center}
\end{figure}
\end{center}

